Každou aplikaci je možné zlepšovat, ta naše ní výjimkou, tudíž zde nastíníme či konkrétněji popíšeme možná vylepšení aplikace,
které mohou usnadnit testování, pomohou při vývoji nebo zlepší celkové chování aplikace. Jako nejdůle\-žitější bych viděl implementaci
automatického testování backendu pomocí integračních testů, zde si ukážeme menší ukázku jak by to mělo vypadat a jak by se mělo postupovat
při tomto testování.

\section{Testování backend části}

Na backendu je potřeba otestovat hlavně jeho \gls{rest} \gls{api} metody, které se používají ke komunikaci. Pro jednoduché
testování v rámci vývoje aplikace bylo využito nástroje Postman \cite{postmanSW}, tento nástroj ale není použitelný pro rozsáhlé
a repetitivní testování. Tudíž se podíváme na využití jiného programu. Tím bude \textit{pytest}, jedná se rozšíření pro jazyk Python,
který dovoluje jednoduché definování automatických testů.

Než napíšeme první test v \textit{pytest}, je potřeba nastavit takzavené \textit{test fixtures}, \textit{test fixture} je základní část
textu, která je pro všechny testy stejné, test fixture například představuje připojení k databázi, nebo může posloužit k načtení
celé aplikace v rámci integračních testů. Zde je menší ukázka jak v naší aplikaci vypadá taková \textit{test fixtures} \ref{lst:testFixture}.

Pro testování backendu by mohlo být použito integrování testování, kdy budeme testovat správné odpovědi na jednotlivé \gls{http} dotazy z našeho
testovacího prostředí. Před samotným dotazem provedeme patřičné nasazení dat, na kterých provedeme testování naší odpovědi. Při této metodě
testování se provádí test celého funkčního celku, tedy existuje připojení na databázi, exituje testovací
klient, který se připojuje na testovací server. Zde je ukázka takového testu na příkladu s testem přihlášení \ref{lst:authTest}. V této ukázce
je vidět volání funkce \texttt{test\_login}, parametry této funkce jsou \textit{test fixtures}, první je náš testovací klient, který umí odeslat
\gls{http} dotaz na backend, druhým je připojení k testovací databázi, díky tomu můžeme přími vkládat data do databáze, díky tomu také máme
možnost kontrolovat správnost dat přímo v~databázi a zajistit tak správnost výsledku.

\begin{listing}[h]
    \begin{minted}[linenos,breaklines]{python}
# Ukázka z test/conftest.py
import pytest

from moddoc import create_app


@pytest.fixture(scope='session')
def app():
    """
    Creates instance of application with test configuration for each test session
    """
    app = create_app('test')

    # register our blueprints
    with app.app_context():
        app.init_api()

    # return generator for app
    yield app
    \end{minted}
    \caption{Ukázka test fixture}
    \label{lst:testFixture}
\end{listing}

\begin{listing}[h]
    \begin{minted}[linenos,breaklines]{python}
# ukázka t test_auth.py
from moddoc.model import User


def test_login(client, db):
    # prepare data
    username = 'test'
    password = 'SuperSecret1'
    user = User(username=username, email='test@example.com', password=password)
    db.session.add(user)
    db.session.commit()

    # create data
    data = {'username': username, 'password': password}

    # get server response
    response = client.post('auth/login', json=data)

    assert response.status_code == 200
    assert response.get_json()['access_token'] is not None
    \end{minted}
    \caption{Integrační test příhlášení}
    \label{lst:authTest}
\end{listing}

Díky těmto testům můžeme snadno a rychle pokrýt celou funkcionalitu backendu, a můžeme zaručit správné zpracování dat ze strany backendu.
Ovšem tato metoda testování nám v případě chyby v některé z části kódu neukáže hned přesné místo, kde problém vznikl, s tím by nám pomohli
unit testy, neboli testy jednotlivých funkcí. Tyto testy se vyznačují tím, že testují pouze danou funkci či metodu. Pokud se v testované funkci
vyskytuje volání další funkce je třeba toto volání takzvaně \textit{mockovat}. \textit{Mockování} je nahrazování původního volání novým voláním,
lze takto nahradit například komunikaci s databází, která by v rámci unit testů neměla být využita.

\clearpage

\section{Integrace lepšího verzování}

V zhodnocení aplikace jsme již na toto téma narazili. Nyní si řekněme jak by takové řešení mělo vypadat. Možností jak toto udělat je několik,
ale asi nejjednodušší verzí by byla integrace příkazů z \textit{gitu} (\textit{git} je implementace \gls{vcs}) přímo v našem kódu a možnost propojení buď s veřejným repozitářem,
či vlastním hostovaným \gls{vcs} serverem. S tímto je také ale spojená nutnost změnit princip ukládání modulů i dokumentů a také vytvoření nové
logiky pro vytváření předchozích verzí, kdy by se verze orientovali podle příslušných verzí z verzovacího systému \textit{git}.