% arara: pdflatex: {options: [-output-directory=build, --shell-escape]}
% arara: makeglossaries: {options: [-dbuild]}
% arara: biber: {options: [--output-directory=build]}
% arara: pdflatex: {options: [-output-directory=build, --shell-escape]}

% options:
% thesis=B bachelor's thesis
% thesis=M master's thesis
% czech thesis in Czech language
% slovak thesis in Slovak language
% english thesis in English language
% hidelinks remove colour boxes around hyperlinks

\documentclass[thesis=B,czech]{FITthesis}[2012/06/26]

\usepackage[utf8]{inputenc} % LaTeX source encoded as UTF-8
\usepackage[
	backend=biber
	,style=iso-numeric
	,sortlocale=cs_CZ
	,autolang=other
	,bibencoding=UTF8
]{biblatex}
\addbibresource{sources.bib}

\usepackage{graphicx} %graphics files inclusion
\graphicspath{{./images/}}
% \usepackage{amsmath} %advanced maths
% \usepackage{amssymb} %additional math symbols

\usepackage{dirtree} %directory tree visualisation

% todo package
\usepackage{todonotes}

% code snippets
\usepackage[outputdir=build]{minted}

\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings}

% % list of acronyms
\usepackage[acronym,nonumberlist,toc,numberedsection=autolabel]{glossaries}
\iflanguage{czech}{\renewcommand*{\acronymname}{Seznam pou{\v z}it{\' y}ch zkratek}}{}
\makeglossaries

\newcommand{\tg}{\mathop{\mathrm{tg}}} %cesky tangens
\newcommand{\cotg}{\mathop{\mathrm{cotg}}} %cesky cotangens

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% ODTUD DAL VSE ZMENTE
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %

\department{Katedra softwarového inženýrství}
\title{Systém pro tvorbu a správu evolvabilních dokumentů}
\authorGN{Tomáš} %(křestní) jméno (jména) autora
\authorFN{Starý} %příjmení autora
\authorWithDegrees{Tomáš Starý} %jméno autora včetně současných akademických titulů
\author{Tomáš Starý} %jméno autora bez akademických titulů
\supervisor{Ing. Marek Suchánek}
\acknowledgements{Doplňte, máte-li komu a za co děkovat. V~opačném případě úplně odstraňte tento příkaz.}
\abstractCS{\input{abstractcs}}
\abstractEN{\input{abstracten}}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4} %volba Prohlášení (číslo 1-6)
\keywordsCS{dokumenty, modulární dokumenty, reStructuredText, AsciiDoc, python, ruby, webová aplikace}
\keywordsEN{documents, modular docments, reStructuredText, AsciiDoc, python, ruby}
% \website{http://site.example/thesis} %volitelná URL práce, objeví se v tiráži - úplně odstraňte, nemáte-li URL práce

\renewcommand\listingscaption{Zdrojový kód}
\renewcommand\listoflistingscaption{Seznam zdrojových kódů}

\newglossaryentry{CVUT}
{
	name=ČVUT,
	description={České vysoké učení technické v Praze}
}
\newacronym{FIT}{FIT}{Fakulta informačních technologií}
\newglossaryentry{xml}
{
	name=XML,
	description={Extensible Markup Language}
}
\newglossaryentry{html}
{
	name=HTML,
	description={HyperText Markup Language}
}
\newglossaryentry{pdf}
{
	name=PDF,
	description={Portable Document Format}
}
\newglossaryentry{jwt}
{
	name=JWT,
	description={JSON Web Token}
}
\newglossaryentry{orm}
{
	name=ORM,
	description={Object Relational Mapper, neboli propojení objektů z prostředí programu do tabulek v databázi}
}
\newglossaryentry{guid}
{
	name=GUID,
	description={Globally Unique Identifier, jedná se o unikátní identifikátor, který by měl být naprosto unikátní, jinak se také označují jako UUID (Universaly Unique Identifiers)}
}
\newglossaryentry{gdpr}
{
	name=GDPR,
	description={General Data Protection Regulation v překladu obecné nařízení o ochraně osobních údajů, jedná se legislativu EU, kterou přijala i Česká
	republika. GDPR částečně přepisuje původní znění zákona o ochraně osobních údajů z roku 2000.}
}
\newglossaryentry{sql}
{
	name=SQL,
	description={Structured Query Language, neboli strukturovaný dotazovací jazyk, využívá se v rámci relačních databází k získávání dat.}
}
\newglossaryentry{vcs}
{
	name=VCS,
	description={VCS je zkratkou pro version control systém, což v překladu znamená verzovací systém. Tyto systémy se používájí pro sledování změn
	mezi jednotlivými úpravami souborů.}
}
\newglossaryentry{rest}
{
	name=REST,
	description={Representational State Transfer, jedná se o architekturu, která slouží k vytvoření, čtení, uprávě nebo smazání dat ze serveru pomocí HTTP volání}
}

\begin{document}

\begin{introduction}
	\input{introduction}
\end{introduction}

\chapter{Cíl práce}
\input{goal}

\chapter{Historie psaní dokumentů}
\input{history}

\chapter{Analýza tvorby dokumentů}
\input{analysis}

\chapter{Analýza nástrojů pro tvorbu dokumentů}
\input{analysis_tools}

\chapter{Návrh}
\input{draft}

\chapter{Realizace}
\input{implementation}

\begin{conclusion}
	\input{conclusion}
\end{conclusion}
\listoftodos
\printbibliography
\appendix

\printglossaries

\chapter{Obsah přiloženého CD}

%upravte podle skutecnosti

\begin{figure}
	\dirtree{%
		.1 readme.txt\DTcomment{stručný popis obsahu CD}.
		.1 exe\DTcomment{adresář se spustitelnou formou implementace}.
		.1 src.
		.2 impl\DTcomment{zdrojové kódy implementace}.
		.2 thesis\DTcomment{zdrojová forma práce ve formátu \LaTeX{}}.
		.1 text\DTcomment{text práce}.
		.2 thesis.pdf\DTcomment{text práce ve formátu PDF}.
		.2 thesis.ps\DTcomment{text práce ve formátu PS}.
	}
\end{figure}

\end{document}
